<noinclude></noinclude>
**唐納德·約翰·特朗普**（，）是现任的[美國總統](../Page/美國總統.md "wikilink")[（第45任）](../Page/美国总统列表.md "wikilink")。在从政前，他曾是一名商人和电视名人。

## 個人

他出生并成长于[紐約州](../Page/紐約州.md "wikilink")[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")[皇后区](../Page/皇后区.md "wikilink")，为[特朗普集團前任](../Page/特朗普集團.md "wikilink")[董事长兼](../Page/董事长.md "wikilink")[總裁及特朗普娱乐公司的創辦人](../Page/總裁.md "wikilink")，在全世界经营[房地产](../Page/房地产.md "wikilink")、[赌场和](../Page/赌场.md "wikilink")[酒店](../Page/酒店.md "wikilink")。

1996年至2015年间，他拥有[美国小姐和](../Page/美国小姐.md "wikilink")[環球小姐选美比赛](../Page/環球小姐.md "wikilink")，还在2004年至2015年间主持了[NBC的一档电视真人秀节系列节目](../Page/國家廣播公司.md "wikilink")“[谁是接班人](../Page/谁是接班人.md "wikilink")”。2017年时，《[-{zh-cn:福布斯;
zh-sg:资本家杂志; zh-hk:福布斯;
zh-tw:富比士;}-](../Page/福布斯.md "wikilink")》将他列为世界上第544富有的人（美国第201），拥有30亿美元的净资产。

川普在1987年第一次公开表达对竞选公职的兴趣。他在2000年赢得[加州和](../Page/加州.md "wikilink")[密歇根州的](../Page/密歇根州.md "wikilink")[改革党總統初选](../Page/美国改革党.md "wikilink")，但在早期就退出了竞选。2015年6月，他开始了自己的[2016年总统选举活动](../Page/2016年美國總統選舉.md "wikilink")，并迅速成为[共和党初选中](../Page/2016年美國總統選舉共和黨初選.md "wikilink")17位候选人中的领先者。他最后的竞选对手在2016年5月中止了竞选活动，7月时他在[共和黨全國黨代表大會上獲得共和黨提名為正式的總統候選人](../Page/2016年共和党全国代表大会.md "wikilink")，同时由[印第安纳州州长](../Page/印第安纳州.md "wikilink")[迈克·彭斯作为他的竞选搭档](../Page/迈克·彭斯.md "wikilink")。[他的竞选活动获得了前所未有的媒体报道和国际关注](../Page/2016年唐納·川普競選美國總統.md "wikilink")。

川普在2016年11月8日赢得過半[選舉人票而当选总统](../Page/美國選舉人團.md "wikilink")，出乎意料地擊敗[民主党对手](../Page/民主党_\(美国\).md "wikilink")[希拉蕊·克林顿](../Page/希拉蕊·克林顿.md "wikilink")。评论将描述为[民粹主義](../Page/民粹主義.md "wikilink")、[保护主义和](../Page/保护主义.md "wikilink")[民族主義](../Page/民族主義.md "wikilink")。他的竞选活动获得了大量的；他的诸多公开言论是[有争议性或](../Page/2016年唐納·川普競選美國總統#選舉過程的爭議言論.md "wikilink")[虚假的](../Page/唐纳德·特朗普言论的真实性.md "wikilink")。他是美國历史上[最年長](../Page/美国总统上任时年龄列表.md "wikilink")、最富有\[1\]\[2\]、以及第一个先前没有担任过任何军职或公职的总统，他也是的人。\[3\]\[4\]他的许多被认为是具有种族色彩的，
他的当选和政策也激起了[大量抗议活动](../Page/反川普抗议活动.md "wikilink")。

## 家庭和个人生活

### 早年的生活和教育

[Donald_Trump_NYMA.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Donald_Trump_NYMA.jpg "fig:Donald_Trump_NYMA.jpg")的畢業生相冊照片，穿著他私人寄宿制學校的制服\[5\]\]\]
特朗普在1946年6月14日上午10時54分，生於[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")[皇后區牙買加醫院醫療中心](../Page/皇后區.md "wikilink")\[6\]\[7\]，是家中的第二名兒子，他有兩姐一兄一弟。川普早年在紐約皇后區牙買加別墅居住，曾在[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")[森林小丘的學校](../Page/森林小丘.md "wikilink")就讀。但在13歲的時候，父母將他送到[紐約軍事學院](../Page/紐約軍事學院.md "wikilink")，希望能引導他將精力與自信用在正確的方向。1962年，他在學校[橄欖球代表隊中踢球](../Page/橄欖球.md "wikilink")，1963年則是足球代表隊的成員，並且在1962到1964年都是學校[棒球代表隊的成員](../Page/棒球.md "wikilink")（擔任1964年的棒球隊隊長）。因對當地青少年無私奉獻，本地名人的棒球隊的教練，在1964年特別表揚川普，并且在他四年級的時候，將他升級至軍校生上尉（候補軍官）的職位。川普與軍校上士（[西點軍校](../Page/西點軍校.md "wikilink")）組織一個混合軍校生的單位，專門教導他們高級密集隊形，以訓練他們在1964年於第五大道上「[陣亡將士紀念日](../Page/陣亡將士紀念日.md "wikilink")」的行軍技巧。[紐約時報也因為對於這個表現印象十分深刻而拍下了照片](../Page/紐約時報.md "wikilink")，並刊登在隔日頭版顯著的位置上。

川普在[福坦莫大学就讀两年后](../Page/福坦莫大学.md "wikilink")，轉至[賓夕法尼亞大學](../Page/賓夕法尼亞大學.md "wikilink")[沃頓商學院](../Page/沃頓商學院.md "wikilink")，在1968年取得經濟金融的[學士學位之後](../Page/學士.md "wikilink")，川普進入父親[弗雷德·特朗普的房地產公司工作](../Page/弗雷德·特朗普.md "wikilink")。

在他撰写的書《交易的藝術》（The Art of the
Deal）\[8\]中，川普談到他的大學生涯，“從我在1964年自軍事學院畢業之後，我剎時突然想去念電影學校……但最後還是考慮到房地產是更好的一門生意。我一開始是先在[福坦莫大学就讀](../Page/福坦莫大学.md "wikilink")……但在兩年之後，我考慮到既然得在學校待上一段時間，那我就得測試自己是否能挑戰最好的學校。我申請了[賓州大學的](../Page/賓州大學.md "wikilink")[沃頓商學院](../Page/沃頓商學院.md "wikilink")，然後我進去了……我很高興最後能夠達成一切，我隨即搬回家並且要用所有的時間跟隨我父親工作”。

在他的書《川普家族：建立帝國的三代》中（The Trumps: Three Generations that Built an
Empire），[葛文达·布莱尔寫到了川普在](../Page/葛文达·布莱尔.md "wikilink")[沃頓商學院的朋友比在軍事學校時少](../Page/沃頓商學院.md "wikilink")，他找教導地產知識的教授當朋友，而這是全然在社交上很棘手的狀況。

### 祖先和父母

川普出生于一个[德国移民后裔家庭](../Page/德裔美国人.md "wikilink")。其祖父[弗雷德里克·特朗普在](../Page/弗雷德里克·特朗普.md "wikilink")1885年從[德國](../Page/德國.md "wikilink")[巴伐利亞](../Page/巴伐利亞.md "wikilink")[萊茵蘭-普法茲的一個小鎮卡爾施泰特移民到了紐約](../Page/萊茵蘭-普法茲.md "wikilink")，在從事[理髮師](../Page/理髮師.md "wikilink")、[木匠工作之後進入房產相關行業](../Page/木匠.md "wikilink")。

唐纳德·特朗普的父親[弗雷德·特朗普在](../Page/弗雷德·特朗普.md "wikilink")[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約市出生](../Page/紐約市.md "wikilink")，是一個美国房地产开发者，而母親瑪麗·安妮·麥當勞·川普是来自[蘇格蘭的移民](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")，她在[路易斯島出生](../Page/路易斯島.md "wikilink")，是一名家庭主婦。父親弗雷德·特朗普在20世紀初期的美國紐約就已經是成功商人。1927年，弗雷德·川普在[皇后区的](../Page/皇后区.md "wikilink")[三K党集会上被捕](../Page/三K党.md "wikilink")，然后因未達到進入审判標準而获得释放\[9\]，和他的母親伊莉莎白·克里斯特·川普一起成立Elizabeth
Trump & Son公司，她在他21歲之前為他簽發支票。

20世紀20年代末，弗雷德開始在皇后區投建每戶售價3990美元的獨立住宅。通過[大蕭條中的](../Page/大蕭條.md "wikilink")1930年代中期，他在皇后區木巷開立的川普商場通過廣告「自己吃，任你選！」而一炮而红，幫助開拓了[超級市場的概念](../Page/超級市場.md "wikilink")。僅僅在一年後，弗雷德因為可觀的收購價而把它出售給了庫倫王連鎖超市庫倫王公司，該商場至今仍然在薩福克郡地區營業。取得資金後，弗雷德在[二戰期間沿東海岸各大船廠附近為美國海軍人員建造兵營和花園公寓](../Page/二戰.md "wikilink")，其售價在退伍軍人階級和经济不寬裕的軍人家屬的承受範圍之內。

1950年間弗雷德在康尼島附近共建造了2700戶的天堂海灘公寓，1963年間他在康尼島建造了3800間公寓組成的，之後進入紐約通過建造大型公寓大樓運營廉租房，以及上千戶的排屋給中下階層剛進入城市化的工人居住，從此他父親在戰後期間大發横财成為富可敵國之人。

### 家庭

[Trump_Family_Hand_Up.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Trump_Family_Hand_Up.jpg "fig:Trump_Family_Hand_Up.jpg")就任總統：特朗普、妻子[梅拉尼娅](../Page/梅拉尼娅·特朗普.md "wikilink")、兒子[小唐纳德](../Page/小唐纳德·特朗普.md "wikilink")、兒子巴倫、女兒[伊万卡](../Page/伊万卡·特朗普.md "wikilink")、兒子[埃里克和女兒](../Page/埃里克·特朗普.md "wikilink")[蒂芙尼](../Page/蒂芙尼·特朗普.md "wikilink")\]\]
特朗普有一個兄弟和兩個姊妹。他的姊姊是聯邦高等法院的[法官](../Page/法官.md "wikilink")。他的父親具[德國血統](../Page/德國.md "wikilink")，而母親來自[蘇格蘭](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")，17歲移民至[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約從事](../Page/紐約.md "wikilink")[傭工](../Page/傭工.md "wikilink")，1936年認識特朗普的父親，並於1942年取得[美國國籍](../Page/美國國籍.md "wikilink")。

特朗普先後有三任妻子，育有三子兩女。妻子分别为：

  - [伊凡娜·特朗普](../Page/伊凡娜·特朗普.md "wikilink")，生於1949年，[捷克人](../Page/捷克.md "wikilink")。1977年4月7日，特朗普與伊凡娜結婚，他們倆人共生有三名子女，分別是1977年出生的[小唐纳德](../Page/小唐纳德·特朗普.md "wikilink")、1981年出生的[伊万卡與](../Page/伊万卡·特朗普.md "wikilink")1984年出生的[埃里克](../Page/埃里克·特朗普.md "wikilink")。随着瑪拉·梅普爾斯（特朗普第二任妻子）介入他們的婚姻，兩人在1992年3月22日離婚。

  - ，生於1963年，[美国](../Page/美国.md "wikilink")[佐治亚州人](../Page/佐治亚州.md "wikilink")。在1993年12月20日和特朗普結婚，兩人育有一個女兒[蒂凡妮](../Page/蒂凡妮·特朗普.md "wikilink")（生於1993年10月13日），兩人在1999年6月8日離婚。

  - [梅拉尼娅·特朗普](../Page/梅拉尼娅·特朗普.md "wikilink")，生於1970年，[斯洛文尼亞人](../Page/斯洛文尼亞.md "wikilink")。2004年，特朗普向其訂婚，兩人在2005年1月22日正式結婚，結婚地點選在[美国](../Page/美国.md "wikilink")[佛羅里達州](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")[棕櫚灘海邊的教堂](../Page/棕櫚灘.md "wikilink")，接著在特朗普擁有的[海湖庄园舉辦宴會](../Page/海湖庄园.md "wikilink")。參與的重量級客人有[比爾·克林頓與](../Page/比爾·克林頓.md "wikilink")[希拉里·克林頓夫婦](../Page/希拉里·克林頓.md "wikilink")、主播[芭芭拉·沃尔特斯](../Page/芭芭拉·沃尔特斯.md "wikilink")、[托尼·班尼特](../Page/托尼·班尼特_\(歌手\).md "wikilink")、前紐約市長[魯迪·朱利安尼](../Page/魯迪·朱利安尼.md "wikilink")。2005年9月27日，這對夫妻宣佈懷了特朗普的第五個孩子，2006年3月20日梅拉尼娅生下一個男孩，取名為[巴伦](../Page/巴伦·特朗普.md "wikilink")。

## 商业生涯

目前川普家族有諸多財產包含動產與不動產，但同時也有大量債務與未結束的商業官司，有观点迥异的評價——認為他是成功的大富豪或是认为他早已破產。

川普憑著高调的[生活方式和作為成功的](../Page/生活方式.md "wikilink")[房地产開發商而聞名](../Page/地產發展商.md "wikilink")。他以父親的房地產帝國為出發點開始擴展生意，逐漸扩张商業版圖。

在此时期，特朗普的个人律师为曾参与[约瑟夫·雷芒德·麦卡锡追查](../Page/约瑟夫·雷芒德·麦卡锡.md "wikilink")[美国共产党地下活动而闻名的](../Page/美国共产党.md "wikilink")[罗依·科恩](../Page/罗依·科恩.md "wikilink")。\[10\]

## 媒體经历

唐納德·特朗普在[電視連續劇或](../Page/電視連續劇.md "wikilink")[電影中](../Page/電影.md "wikilink")，常以[諷刺](../Page/諷刺.md "wikilink")[戲謔的形象扮演自己](../Page/戲謔.md "wikilink")。参演的影视作品包括《[小鬼當家2](../Page/小鬼當家2.md "wikilink")》、《[天才保姆](../Page/天才保姆.md "wikilink")》、《[新鮮王子妙事多](../Page/新鮮王子妙事多.md "wikilink")》、《[我們的日子](../Page/我們的日子.md "wikilink")》、。此外，特朗普在許多[脫口秀和其他媒體中現身](../Page/脫口秀.md "wikilink")。

### 电视求职节目“飛黃騰達”

[Trump_and_Rodman_2009.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Trump_and_Rodman_2009.jpg "fig:Trump_and_Rodman_2009.jpg")在[飛黃騰達：名人版期間](../Page/飛黃騰達.md "wikilink")\]\]
2004年，特朗普成為美國[國家廣播公司電視實境秀](../Page/國家廣播公司.md "wikilink")《[飛黃騰達](../Page/飛黃騰達.md "wikilink")》的監製與主持人，節目中由几位競爭者相互竞争与合作一完成商业项目，在每集的尾聲会有至少一位选手出局，伴随着川普标志性的台词：“你被炒魷魚了！”（You're
fired\!）。節目的優勝者可獲得特朗普企業一年的工作合約並獲得超過25萬美元的年薪。第一年，该節目付給特朗普每集五萬美元的費用（第一季共付出大約70萬美元），因为节目大获成功，據報現在他每一集得到的費用是百萬美元，這使他成為獲得最高出場費的電視名人。在2004年唐納德·特朗普將“You're
fired”這句話申請註冊[商標](../Page/商標.md "wikilink")，這是他在本節目中最受歡迎的部分。

在2007年，特朗普因節目《飛黃騰達》所對電視台做出的貢獻，而在[好萊塢星光大道上荣获了一顆屬於自己的星星](../Page/好萊塢星光大道.md "wikilink")。

### 選美主席

特朗普和[國家廣播公司拥有環球小姐選美的主辦權和旗下](../Page/國家廣播公司.md "wikilink")[環球小姐](../Page/環球小姐.md "wikilink")、[美國小姐與](../Page/美國小姐.md "wikilink")[美國妙齡小姐等选美品牌](../Page/美國妙齡小姐.md "wikilink")。川普也是[美國小姐選美主席](../Page/美國小姐.md "wikilink")。

2006年12月，川普在給了違反選美合约（体重暴涨，混跡[派對與喝酒](../Page/派對.md "wikilink")）的美國小姐[塔拉·康纳第二次機會之後](../Page/塔拉·康纳.md "wikilink")，特朗普這位選美比賽權的擁有人，決定讓這位答應洗心革面的冠軍康纳繼續擁有她的美國小姐后冠。

脫口秀主持人[罗西·奥唐奈在節目](../Page/罗西·奥唐奈.md "wikilink")“”上批評特朗普：“表現得只有二十幾歲的人才有的道德指標”（原文“acting
as a moral compass for 20 year olds”）\[11\]。

### 世界摔角娛樂

特朗普是出名的[世界摔角娛樂愛好者](../Page/世界摔角娛樂.md "wikilink")。2013年经世界摔角娛樂總裁[文斯·麥馬漢提名](../Page/文斯·麥馬漢.md "wikilink")，入選[世界摔角娛樂名人堂](../Page/世界摔角娛樂名人堂.md "wikilink")。特朗普主持了[摔角狂热的第四與第五次的活動](../Page/摔角狂热.md "wikilink")，也以名人之姿在第七與第二十次的摔角狂热中露臉，在此他接受前[明尼蘇達州州長](../Page/明尼蘇達州.md "wikilink")[杰西·文图拉的訪問](../Page/杰西·文图拉.md "wikilink")。

特朗普參與了唐納德·特朗普的表演故事，成為知名的「與億萬富翁作戰」的故事情節之一。故事情节肇因於特朗普宣稱他能夠在任何情況下“超越”世界摔角娛樂的總裁[文斯·麥馬漢](../Page/文斯·麥馬漢.md "wikilink")。麥馬漢就變得很沮喪並且要和特朗普來場一對一的決鬥，但是這兩個人最終還是同意各自找摔角选手来比赛定输赢，所以开始了「摔角狂热23」以“頭髮對頭髮”的競賽，兩方签下合约：如果己方指定的摔角選手落敗，对手就可以把自己剃成光頭。结果，特朗普的代表鲍比·拉什利（Bobby
Lashley）打敗了麥馬漢的代表乌玛加（Umaga），于是特朗普、拉什利與裁判[冷石·史蒂夫·奧斯汀將麦克马洪剃成光頭](../Page/冷石·史蒂夫·奧斯汀.md "wikilink")。後來裁判奥斯汀還賞了特朗普一記自己的絕招Stone
Cold Stunner（斷頭臺），將特朗普也摔在地上。

### 其他娱乐

特朗普在[大西洋城的特朗普泰姬瑪哈賭場飯店也主辦了](../Page/大西洋城.md "wikilink")1991年國際健美總會舉辦的冠軍盃賽事（1991
WBF Champions 麻辣隔壁

2007年4月，特朗普登上了《》上每年名列的“世界上100位最不性感的男人”排行榜。\[12\]

## 政治生涯

### 参选总统前

[Trump_Meets_Reagan.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Trump_Meets_Reagan.jpg "fig:Trump_Meets_Reagan.jpg")在白宮會面\]\]
特朗普政治立場反覆，過去曾多次轉換黨籍；1987年之前為[民主黨](../Page/民主黨_\(美國\).md "wikilink")，1987年首次加入[共和黨](../Page/美國共和黨.md "wikilink")，1999年轉投[改革黨](../Page/美國改革黨.md "wikilink")，2001年再次加入民主黨，2009年再次加入共和黨，2011年退出共和黨而未加入其它政黨，2012年第三度加入了共和黨，並維持共和黨黨籍至今。

在2007年3月的一次[CNN的訪問中](../Page/CNN.md "wikilink")，特朗普在談論到當時[小布什政府時有所指責](../Page/乔治·沃克·布什.md "wikilink")，特別是關於在處理[伊拉克戰爭的問題上](../Page/伊拉克戰爭.md "wikilink")，以及近來開除多位美國檢察官的爭議。\[13\]特朗普在2016年參選時，再次表達其反對[伊拉克戰爭的立場](../Page/伊拉克戰爭.md "wikilink")。

### 參選總統

[Donald_Trump_Laconia_Rally,_Laconia,_NH_4_by_Michael_Vadon_July_16_2015_19.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Donald_Trump_Laconia_Rally,_Laconia,_NH_4_by_Michael_Vadon_July_16_2015_19.jpg "fig:Donald_Trump_Laconia_Rally,_Laconia,_NH_4_by_Michael_Vadon_July_16_2015_19.jpg")進行競選活動\]\]
1988年和2000年特朗普曾兩度公開宣稱有意角逐美國總統，而2000年還參與[改革黨總統候選人身份競選](../Page/改革黨.md "wikilink")，不過後來還是選擇退出。

[2016年美國總統選舉于](../Page/2016年美國總統選舉.md "wikilink")2015年中拉开序幕，自特朗普2015年6月16日宣布以共和黨人身份參選后，共和黨內改變了一些黨內勢力版圖，民調發現特朗普的支持者多數來自共和黨主力的白人男性及底層勞工，這些人強烈反對各種經濟[自由貿易協定和增加移民的法案](../Page/自由貿易.md "wikilink")，尤其反對讓非法移民家庭擁有居住權。他們認為美國在全球化中屈居落敗者，永遠不可能打敗[日本的高品質和](../Page/日本.md "wikilink")[中國的生產力](../Page/中國.md "wikilink")，導致工作機會外流被搶走，而在國內也有非白人移民搶去其工作及教育機會，東西兩岸的主流精英過去一直無視這個情況，非白人移民的增加導致美國白人在部分區域已變成少數。[伊斯蘭教](../Page/伊斯蘭教.md "wikilink")[穆斯林及](../Page/穆斯林.md "wikilink")[中東移民的增加也讓他們不安](../Page/中東.md "wikilink")。同時他們不反對[醫保和大福利來照顧自己](../Page/醫保.md "wikilink")，反對的是[非法移民及無貢獻的少數族裔移民也能領取大量福利](../Page/非法移民.md "wikilink")，特朗普巧妙抓住這種心態而崛起，卻也被認為有悖於傳統共和黨價值，而遭到一些黨內的傳統派系反撲，造成了黨內分裂。\[14\]\[15\]

特朗普在[党内初选中击败了](../Page/2016年美國總統選舉共和黨初選.md "wikilink")16名对手，这也是美国历史上最多的候选人数。2016年3月3日，他基本被确定成为共和党总统提名人。\[16\]特朗普的竞选活动受到了少见的党外和党内抵制\[17\]，包括来自2008年共和党总统候選人[约翰·麦凯恩](../Page/约翰·麦凯恩.md "wikilink")、2012年共和党总统候選人[米特·羅姆尼等](../Page/米特·羅姆尼.md "wikilink")\[18\]。
新闻辟谣组织指责特朗普与其它候选人相比，制造了达到创纪录数量的虚假言论。\[19\]\[20\]\[21\]至少四个大型媒体机构——
Politico、《华盛顿邮报》、《纽约时报》和《洛杉矶时报》曾指出他在竞选活动中的说辞裡说谎和虚假的部分。\[22\]但他也被认为是在通过发表过激言论来吸引媒体注意，获取。\[23\]

同时特朗普和民主党候选人希拉里竞选过程中多次互相人身攻击\[24\]\[25\]，严重撕裂了美国社会，特朗普甚至扬言要将希拉里送进监狱\[26\]。此次选举被美国媒体称为近几十年来“最丑陋、最分裂”的总统选举。美国国务卿克里在选前承认，此次选举过程让美国在海外蒙羞\[27\]。

#### 俄羅斯干預總統選舉

#### 總統選舉

[ElectoralCollege2016.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ElectoralCollege2016.svg "fig:ElectoralCollege2016.svg")
在2016年11月8日大选日，特朗普获得306张[选举人票](../Page/美国选举人团.md "wikilink")，民主党对手希拉里·克林顿获得232张，12月19日選舉人進行投票，因为[两边都出现选举人叛变](../Page/失信选举人.md "wikilink")，数字被減少至304票和227票，同时正式将特朗普选为总统，於2017年1月6日獲美國國會確認最終的選舉結果。\[28\]

特朗普比克林顿获得更少的普选票，使他成为，这种现象的历史可追溯到1824年。\[29\]克林顿多获得了286万张选票，
或2.1个百分点，相较特朗普为48.04%对46.09%，而都未在全国范围内获得[绝对多数的选票](../Page/多數決原則.md "wikilink")。\[30\]\[31\]

特朗普的胜利被认为是一次惊人的政治逆转。虽然特朗普的民调都长期落后于民主党候选人希拉里·克林顿，且她确实赢得更多票数，但在多数摇摆州，特朗普的支持在竞选活动中被低估。\[32\]某些州内民调的错误，后来被部分归纳为民意调查人员过度估计了支持克林顿的受过良好教育的选民和非白人选民，而低估了支持特朗普的白人选民。\[33\]

特朗普赢得了大多數的[摇摆州如](../Page/摇摆州.md "wikilink")[佛罗里达](../Page/佛罗里达.md "wikilink")，[愛荷華和](../Page/愛荷華.md "wikilink")[俄亥俄](../Page/俄亥俄.md "wikilink")，并翻转了克林顿的“[蓝色长城](../Page/蓝色长城（政治）.md "wikilink")”州如[密歇根](../Page/密歇根.md "wikilink")，[宾夕法尼亚和](../Page/宾夕法尼亚.md "wikilink")[威斯康星](../Page/威斯康星.md "wikilink")，它们自1992年（威斯康辛為1988年）以来就一直支持民主党。

## 總統任期

### 首100日

[Donald_Trump_swearing_in_ceremony.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Donald_Trump_swearing_in_ceremony.jpg "fig:Donald_Trump_swearing_in_ceremony.jpg")和他的家人旁觀下\]\]
2017年1月20日，唐纳德·特朗普就任美国总统。創下[美國史上第一位當選時最年長](../Page/美國史.md "wikilink")，最富有，過去不曾擔任任何正式[軍職或](../Page/軍職.md "wikilink")[公職](../Page/公職.md "wikilink")，以及結婚次數最多的總統。

1月23日，特朗普签署了上任后的第一份[行政命令](../Page/行政命令_\(美国\).md "wikilink")，正式宣布美国退出[跨太平洋戰略經濟夥伴關係協議](../Page/跨太平洋戰略經濟夥伴關係協議.md "wikilink")\[34\]。

1月25日，特朗普在[國土安全部簽署行政命令](../Page/國土安全部.md "wikilink")，下令在美國和墨西哥邊境興建圍牆，興建圍牆的費用由墨西哥負擔，令[墨西哥總統](../Page/墨西哥.md "wikilink")[涅托不滿](../Page/恩里克·培尼亚·涅托.md "wikilink")，涅托隨後宣布取消訪問美國的行程。同日，他簽署另一份行政命令暫停對收容非法移民的「避難城市」的聯邦撥款。\[35\]

1月31日，特朗普提名美国上诉法院法官[尼尔·戈萨奇](../Page/尼尔·戈萨奇.md "wikilink")，填补[最高法院在大法官](../Page/美国最高法院.md "wikilink")[安東寧·斯卡利亞去世后的席位空缺](../Page/安東寧·斯卡利亞.md "wikilink")。\[36\]

2月17日，在波音公司位於參加首架[波音787-10下線典禮](../Page/波音787.md "wikilink")，再度重申[美国优先的](../Page/美國優先_\(政策\).md "wikilink")[政策](../Page/政策.md "wikilink")。

3月2日造訪[維吉尼亞州](../Page/維吉尼亞州.md "wikilink")[紐波特紐斯造船廠](../Page/紐波特紐斯造船公司.md "wikilink"),並登上[CVN78福特號航母發表演說](../Page/福特級核動力航空母艦.md "wikilink")，表示將[航空母艦由現有的](../Page/航空母艦.md "wikilink")10艘增加到12艘，讓[美軍擁有世界最精良的裝備](../Page/美軍.md "wikilink")\[37\]。

3月21日，他簽署新法案，授權撥款多達195億美元給[NASA](../Page/NASA.md "wikilink")，也修改了NASA的目標，表示將致力火星的探索，以及在[2030年代用](../Page/2030年代.md "wikilink")[載人太空船將人送上火星](../Page/載人太空船.md "wikilink")。法案文本指出，NASA「應持續研發全面性整合的[太空發射系統](../Page/太空發射系統.md "wikilink")，包括超越近地軌道所需的[上節火箭](../Page/火箭上面級列表.md "wikilink")，以安全啟動[人類](../Page/人類.md "wikilink")[下個世紀逐步探索月球](../Page/22世紀.md "wikilink")、火星甚至」\[38\]\[39\]。

3月28日，簽署行政命令，將逐步取消前總統[奧巴馬制定的](../Page/奧巴馬.md "wikilink")[氣候變化政策](../Page/氣候變化.md "wikilink")\[40\]。4月6日-7日，与[中国领导人](../Page/中华人民共和国最高领导人.md "wikilink")[习近平在美国](../Page/习近平.md "wikilink")[佛罗里达州的](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")[海湖庄园舉行為期兩天的會晤](../Page/海湖庄园.md "wikilink")。

### 移民禁令

[Trump_signing_order_January_27.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Trump_signing_order_January_27.jpg "fig:Trump_signing_order_January_27.jpg")簽署[第13769号行政命令](../Page/第13769号行政命令.md "wikilink")\]\]
2017年1月27日，川普簽署《[第13769號行政命令](../Page/第13769號行政命令.md "wikilink")》，在該行政命令90天內禁止來自[利比亞](../Page/利比亞.md "wikilink")、[伊朗](../Page/伊朗.md "wikilink")、[伊拉克](../Page/伊拉克.md "wikilink")、[索馬里](../Page/索馬里.md "wikilink")、[蘇丹](../Page/蘇丹.md "wikilink")、[敘利亞](../Page/敘利亞.md "wikilink")、[也門等](../Page/也門.md "wikilink")[穆斯林世界](../Page/穆斯林世界.md "wikilink")7國的公民入境美國，其中敘利亞的期限為「無限期」，并以对恐怖主义的担忧作为理由\[41\]。2017年2月3日，在[华盛顿州诉特朗普一案中](../Page/华盛顿州诉特朗普.md "wikilink")，一个全国范围的[临时禁制令](../Page/禁制令.md "wikilink")（TRO）暂停了该命令的执行。在特朗普政权上诉后，该裁决于2月9日再次被[美国第九巡回上诉法院维持](../Page/美国第九巡回上诉法院.md "wikilink")。然而,
此禁制令在2017年7月由美國最高法院恢復並執行.

### 通俄门

#### 向俄泄密爭議

有现政府官员和前政府官员的陈述，特朗普在2017年5月10日在[椭圆形办公室中与俄罗斯外长](../Page/椭圆形办公室.md "wikilink")[谢尔盖·V·拉夫罗夫和驻美国大使](../Page/谢尔盖·维克托罗维奇·拉夫罗夫.md "wikilink")[谢尔盖·基斯利亚克会面的过程中](../Page/谢尔盖·基斯利亚克.md "wikilink")，向对方提供了可以揭露出情报来源和获取的手段的细节信息。\[42\]\[43\]但川普否認此一指控。\[44\]\[45\]\[46\]

#### 開除科米

2017年5月份突然毫无征兆地開除[联邦调查局長](../Page/联邦调查局長.md "wikilink")[詹姆斯·科米](../Page/詹姆斯·科米.md "wikilink")，是美國史上第二次FBI局長被開除，实属非常罕見，进而引發「通俄門」事件發酵，外界猜測與柯米開始調查[川普當選過程有無俄羅斯干預有關](../Page/2016年俄羅斯干預美國選舉.md "wikilink")，所以川普先下手為強，但此說法為川普團隊否認。\[47\]

在纽约时报的一篇报道中显示，被特朗普免职的[联邦调查局前](../Page/联邦调查局.md "wikilink")[局长](../Page/聯邦調查局長.md "wikilink")[詹姆斯·科米曾写过一份](../Page/詹姆斯·科米.md "wikilink")。其中显示特朗普曾要求科米监禁那些报道有关他政权的泄密的记者，同时要求FBI终止对辞职的前国家安全助理[弗林将军与俄罗斯间关系的调查](../Page/迈克尔·T·弗林.md "wikilink")。\[48\]\[49\]

### 放寬無人機暗殺活動

奥巴马總統時期CIA的[無人機暗殺活動達到前任八倍](../Page/無人機.md "wikilink")，中情局被授權展开“特征空袭作戰”（signature
strikes），根据行为模式与[人際关系推論來攻击未完全确认身份的](../Page/人際关系.md "wikilink")“恐怖分子”\[50\]。這直接導致多國無辜民眾死傷直線上升，奥巴马後期發現此一現象的國際輿論反撲，於是2016年7月通過命令要求美国国家情报总监公布一份公開報告顯示無人機攻擊下平民死傷數字和論述\[51\]\[52\]，以此部分制約CIA的行動，雖然諸多國家對此報告數字誠實度有所質疑，然而此報告還是某種程度揭露了美國無人機暗殺行動。\[53\]

根據伦敦新闻调查社的報告整理，2009至2015年間美國承認在[中東無人機暗殺約](../Page/中東.md "wikilink")4200人，其中約800人是平民被誤殺，但報告中也未闡述證明其餘三千多人如何確認是“恐怖分子”。\[54\][川普總統上台後開始大舉放鬆CIA無人機使用自主權](../Page/川普.md "wikilink")，認為現有規章還是束縛性太高，2017年初川普造访中情局向时任局长蓬佩奥表示，希望能采取“更激进”的空袭行动以打擊美國敵人，兩個月後川普将[也门与索马里划定为](../Page/也门.md "wikilink")“战事激烈区”在此處的無人機行動可不受歐巴馬條約原則管束。2019年3月川普宣布無人機平民死傷數字報告廢除，因為「敵人也會閱讀，並用以對美國不利」從此美國不再公布無人機暗殺行動中的平民死傷數。\[55\]\[56\]

### 贸易战

2018年3月1日。特朗普在白宫会见美国钢铁和铝业企业代表时宣布了新关税计划，他表示要对钢和铝征收高关税来保护本国产业，钢材新关税25%，铝10%\[57\]。

#### 中国

2018年3月22日，特朗普宣布对一系列中国货物征收进口税，每年税额约600亿美元，以惩罚中国对美国知识产权和商业秘密的盗窃\[58\]。

此后美国财长[姆努钦和中国代表](../Page/史蒂芬·梅努欽.md "wikilink")、[中央财经委员会办公室主任](../Page/中央财经委员会办公室.md "wikilink")[刘鹤先后于北京](../Page/刘鹤.md "wikilink")\[59\]、华盛顿进行贸易谈判。双方于5月19日在华盛顿就双边经贸磋商发表联合声明，两国达成不打贸易战、暂停互征关税的共识\[60\]\[61\]。

但特朗普依旧于6月15日宣布对价值500亿美元的中国产品征收25%的关税，被指针对[中国国务院制定的](../Page/中华人民共和国国务院.md "wikilink")“[中国制造2025](../Page/中国制造2025.md "wikilink")”计划\[62\]。中国随即反击，宣布向美国进口产品征收对等关税\[63\]。9月17日，特朗普政府宣布再对中国2000亿美元商品加征关税10%。9月18日，中国对美国原产的约600亿美元商品实施加征关税\[64\]。

特朗普发起的贸易战对美国的农业造成了不小的影响。比如自2018年4月中国对美国进口农产品首次加征25%关税以后，4月和5月份美国出口中国的[猪下水减少了三分之一](../Page/猪下水.md "wikilink")。2018年6月，中国对美国的农产品再加征25%关税，迫使美国生产者转而将[猪下水等以便宜得多的价格卖给宠物食品和畜牧饲料加工厂](../Page/猪下水.md "wikilink")。估计为此2018年美国[猪下水生产厂商将会损失](../Page/猪下水.md "wikilink")8.6亿美元\[65\]。在此背景下，美国农业部长[桑尼·珀杜于](../Page/桑尼·珀杜.md "wikilink")2018年7月24日表示，美国农业部将对受关税影响的美国农牧场主提供120亿美元的支持\[66\]。

2019年1月，中国国务院副总理[刘鹤率领代表团访问美国](../Page/刘鹤.md "wikilink")，获特朗普接见。刘鹤表示为减少两国[贸易逆差](../Page/贸易逆差.md "wikilink")，中方愿意“当日购500万吨大豆”，特朗普对此表示赞赏。\[67\]\[68\]

#### 其他地区

2018年3月23日，特朗普签署命令，在5月1日之前将欧盟、阿根廷、澳大利亚、巴西、加拿大、墨西哥和韩国国排除在课征钢铝关税的对象之外。特朗普在5月决定是否继续豁免\[69\]。6月1日，美国决定开始对来自欧盟、加拿大和墨西哥的钢铝产品分别征收25%和10%的关税\[70\]。欧盟、中国、印度、加拿大、墨西哥、挪威和俄罗斯均因此诉诸[世贸组织](../Page/世界贸易组织.md "wikilink")\[71\]。此外，各国纷纷通过对美产品加征关税展开报复。欧洲联盟成员国于6月14日一致同意对总额28亿欧元的美国商品征收25%的关税\[72\]。加拿大、墨西哥、印度、土耳其、俄罗斯跟随欧盟步伐宣布对美国商品加征关税\[73\]\[74\]。

2018年7月25日，[欧盟执行委员会主席](../Page/欧盟执行委员会.md "wikilink")[容克访问](../Page/让-克洛德·容克.md "wikilink")[白宫时和特朗普达成协议](../Page/白宫.md "wikilink")，双方同意就贸易问题进行协商，期间暂且停止互相加征新的关税，但美国之前对来自欧盟的钢和铝分别征收25%和10%的关税决定将会继续实施\[75\]。

### 国内政策

#### 氣候變化

特朗普[不承认](../Page/全球暖化否定說.md "wikilink")[对气候变化的科学共识](../Page/关于气候变化的科学观点.md "wikilink")。\[76\]\[77\]2012年，他说过[气候变化是中国人发明的骗局](../Page/气候变化.md "wikilink")，但其后称自己是在开玩笑。\[78\]\[79\]
他将[环境保护局称为](../Page/美国环境保护局.md "wikilink")“一个耻辱”，并曾威胁裁撤它的预算。\[80\]
特朗普承诺消灭\[81\]，同时从呼吁减少170多个国家碳排放的[巴黎气候协定组织中退出](../Page/巴黎協議.md "wikilink")。\[82\]

#### 社会问题

特朗普是一位保守主义者，称自己为[支持生命并总体上反对](../Page/反堕胎运动.md "wikilink")[堕胎](../Page/堕胎.md "wikilink")，除非是涉及到[强奸](../Page/强奸.md "wikilink")、[乱伦和威胁到母亲健康的情况的特例](../Page/乱伦.md "wikilink")。\[83\]他说过他致力于任命将试图推翻「[罗诉韦德案](../Page/Roe_v._Wade.md "wikilink")」裁决的最高法院大法官。\[84\]他个人支持“传统婚姻”\[85\]，但认为美国[同性婚姻的合法性是一个](../Page/美国同性婚姻.md "wikilink")“既成”问题。\[86\]

特朗普支持对[第二修正案的广义解读](../Page/美國憲法第二修正案.md "wikilink")，并称他总体上反对[槍枝管制](../Page/槍枝管制.md "wikilink")，\[87\]\[88\]虽然他的看法有过转变。\[89\]特朗普反对娱乐用大麻合法化，但支持[医用大麻合法化](../Page/医用大麻.md "wikilink")。\[90\]他支持[死刑](../Page/美国死刑制度.md "wikilink")，\[91\]\[92\]以及使用[水刑](../Page/坐水凳.md "wikilink")。\[93\]\[94\]

特朗普也經常與報章等主流傳播界爭執，指責他們製作假新聞，偏好用社交平台發聲明。

### 外交政策

[G7_Taormina_family_photo_2017-05-26.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:G7_Taormina_family_photo_2017-05-26.jpg "fig:G7_Taormina_family_photo_2017-05-26.jpg")上\]\]
特朗普被称为一位非干预主义者\[95\]\[96\]，同时自称为一位[民族主义者](../Page/民族主义.md "wikilink")。\[97\]\[98\]特朗普多次称他支持“美国第一”外交政策。\[99\]其核心理念認為美國將太多國力花在管理外國事務和替他人完成工作，而自己一大群國民的生活卻過得不好，且最終那些花費巨資的海外活動成效不彰，仇恨美國的人比感激美國的人多得多因此不如終止這些沒意義的國際義工行為，將資源放在自身建設。基本上川普較着重實質能看見的利益與立即性好處，較少談空泛的價值觀，他觀察到美國長期以來替所謂價值觀盟友買單大量事務犧牲利益，同時把價值觀敵人推向敵對集結，並放棄與他們的商務和地緣利益，認為這種模式無意義且沒好處的。最直觀的是上任後立即放棄了[TPP協定](../Page/TPP.md "wikilink")，主張要各國談雙邊協定的一對一情境下美國將有優勢可以獲利，而TPP是一種參雜價值觀同盟色彩的無硝煙戰爭思維，最終結局又是美國為了組建這同盟而自我犧牲出來幫別國利益大量買單。

## 外交

### 拉丁美洲

特朗普主張加強對拉丁美洲人移民的入境管制，在美墨邊境興建圍牆。他同时也把[海地和](../Page/海地.md "wikilink")[薩爾瓦多等国称为肮脏国家](../Page/薩爾瓦多.md "wikilink")，致使众多拉丁美洲国家不满。

[宏都拉斯其中](../Page/宏都拉斯.md "wikilink")2/3家庭陷入赤貧，1/4則仰賴海外家人匯款度日。\[100\]受到墨西哥和美國黑幫的影響，宏都拉斯成為一個黑幫聚集地，每年非正常死亡的人數超過7千人。宏都拉斯國民於2018年10月離開國土往美國進發，人潮最多時達到1.3萬人。特朗普下令絕不讓難民進入美國，已經在美墨邊境增加8,000名警察，以防止有人越境。\[101\]難民人數至11月中旬已下降到5,500人左右\[102\]。

[Migrant_caravan.pdf](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Migrant_caravan.pdf "fig:Migrant_caravan.pdf")

### 以色列

2017年12月6日，特朗普在白宫发表演讲，正式宣布承认耶路撒冷为以色列首都，并且宣布将美国驻以色列大使馆迁至耶路撒冷的计划，\[103\]后又承认[戈兰高地为以色列领土](../Page/戈兰高地.md "wikilink")。但是他的一系列舉動引來各個伊斯蘭國家的反對，並引發不小的衝突。

### 中東

[Donald_and_Melania_Trump_are_welcomed_by_King_Salman_bin_Abdulaziz_Al_Saud,_May_2017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Donald_and_Melania_Trump_are_welcomed_by_King_Salman_bin_Abdulaziz_Al_Saud,_May_2017.jpg "fig:Donald_and_Melania_Trump_are_welcomed_by_King_Salman_bin_Abdulaziz_Al_Saud,_May_2017.jpg")
川普是積極的[猶太人支持者](../Page/猶太人.md "wikilink")，其猶太女婿對諸多政策有影響力，且在2017年12月6日承認[耶路撒冷為](../Page/耶路撒冷.md "wikilink")[以色列](../Page/以色列.md "wikilink")[首都](../Page/首都.md "wikilink")\[104\]，2017年5月出訪[中東時川普政策變得明確](../Page/中東.md "wikilink")，也就是優先消滅[遜尼派](../Page/遜尼派.md "wikilink")[伊斯蘭國這個對美國國內有威脅的組織](../Page/伊斯蘭國.md "wikilink")，但同時積極拉攏[以色列和](../Page/以色列.md "wikilink")[沙特阿拉伯並仇視](../Page/沙特阿拉伯.md "wikilink")[什葉派](../Page/什葉派.md "wikilink")[伊朗](../Page/伊朗.md "wikilink")，次年又宣布美国退出[伊朗核协议](../Page/联合全面行动计划.md "wikilink")，讓這些傳統盟友放心其核心政策還是站在遜尼派，並讓兩派在中東的角力耗費大量資源，[以色列即能享有長期安全](../Page/以色列.md "wikilink")，可以說是回到了極度傳統的美國保守派戰略路線。\[105\]

### 俄羅斯與歐洲

不管是在作为候选人还是担任总统时，特朗普多次称他希望擺脫烏克蘭事件轉与俄罗斯拥有良好的关系，他認為與俄為敵將牽制大量資源且毫无意義。\[106\]\[107\]然而通俄門事件的發酵結合國內[民主黨勢力反撲讓其受到牽制](../Page/民主黨.md "wikilink")，只能在俄事務上展現一些強硬姿态，但同時又邀請俄國外長訪問[橢圓辦公室密談](../Page/橢圓辦公室.md "wikilink")，展現個人強烈色彩。但是大体上，美國人自身，加上國內大量民眾甚至共和黨員對俄國還是有強烈反感，可能是源於數十年的[冷戰陰影](../Page/冷戰.md "wikilink")，加上普京的強勢，形成一個固化的動能較難扭轉，以至於他在位期間美俄關係不升反降。這也引申为對歐政策上他對歐洲有一種莫名的厭惡感，至今成因不明確，可能是為了向俄國展現友好的姿態，抑或是不喜歐洲的一體化可能產生一個新強權，特朗普曾發表英國脫歐是喜事並預言[歐盟崩潰](../Page/歐盟.md "wikilink")，之後2017年[G7峰會上公開批評德國是](../Page/G7.md "wikilink")「很壞的國家」認為德販售大量汽車和重工業品到美國製造大量逆差，美國滿街都是雙B轎車，但德國卻沒幾輛[雪弗蘭](../Page/雪弗蘭.md "wikilink")，這種情況是美國吃了大虧的不公平貿易。之後德國總理默克尔反擊稱是美國自己產品質量差，同時美國不再可靠，歐洲將來只能靠自己，獲得歐盟的贊同；德國外長也表示此次G7峰會完全失敗。\[108\]

### 中國

於总统選舉期間，川普的一大抨擊重點是對中國政策，主要在經貿方面的逆差，並在前期有拉高籌碼的舉動，而川習會後開始轉為緩和關係較少著墨，並派團參加了歐巴馬時代抵制的[一帶一路活動](../Page/一帶一路.md "wikilink")，外界猜測眾說紛紜，無人直接知道中國領導人[習近平與其會談內容展現了什麼籌碼或談判議題](../Page/習近平.md "wikilink")，只能推測可能是中方提出五年8兆美金的採購案或是[朝鮮民主主義人民共和國問題](../Page/朝鮮民主主義人民共和國.md "wikilink")。\[109\]

### 朝鮮

## 2020年总统选举

特朗普在就职总统后几小时内就通过填写联邦选举委员会（FEC）材料表达了自己参选连任的意愿。\[110\]\[111\]这将他的2016年选举委员会转变为2020年连任委员会。\[112\]如此早的开始竞选活动的时间极其不寻常。特朗普在上任不到一个月时，就于2017年2月18日以在[佛罗里达州墨尔本的一场竞选集会正式开启了他的](../Page/墨爾本_\(佛羅里達州\).md "wikilink")2020年竞选活动。\[113\]2017年2月1日，竞选活动已经筹集到了超过700万美元资金。\[114\]

## 爭議

### 違法与古巴貿易

美國《新聞周刊》的報導指特朗普的公司秘密地在[古巴做生意](../Page/古巴.md "wikilink")，打破了美國對古巴的貿易禁運。報道稱，該公司於1998年至少在古巴投資6萬8千美元。特朗普的發言人[凯莉安·康威稱該筆錢未付](../Page/凯莉安·康威.md "wikilink")，特朗普本人也反對在古巴做生意。《商業周刊》稱特朗普的高級行政人員以一個天主教慈善機構的名義隱藏這些錢的來歷，並讓該諮詢公司的哈瓦那執行看起來名正言順，與該機構有關。\[115\]

### 移民政策

[POTUS_visits_DHS_(31741970743).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:POTUS_visits_DHS_\(31741970743\).jpg "fig:POTUS_visits_DHS_(31741970743).jpg")交談\]\]
川普反對大量非法移民湧入美國，但在媒体上却很少看到“非法”这个定语（一般偏自由派的媒體會使用“無證移民”的[政治正確詞語](../Page/政治正確.md "wikilink")，形容非法移民），大多媒體人批評他是“反移民”、“反墨西哥移民”。\[116\]\[117\]另一方面川普「支持高技術合法移民留在美國」\[118\]。在宣布參選總統時，他指責墨西哥非法移民是「強暴犯」，指控墨西哥非法移民帶來毒品和犯罪問題，稱墨西哥非法移美人士多為犯罪者，因而遭到墨西哥及拉丁美洲移民的譴責。\[119\]

川普表示，如果自己當選總統，將擴大規模遣返、取消非法移民孩子的「出生公民權」（美國及加拿大擁有「出生公民權」，即父或母均非公民但子女在該地出生）。按照他的政策，在美國出生的非法移民子女將和父母一起遭驅逐出境。除此之外，川普還要在美墨邊境修築高牆，阻止墨西哥偷渡客進入美國。川普在談及非法移民的子女時指出：「他們也是無證移民。」\[120\]\[121\]\[122\]

[迪克·德賓記得](../Page/迪克·德賓.md "wikilink")2018年1月11日於[椭圆形办公室](../Page/椭圆形办公室.md "wikilink")，特朗普在評論[萨尔瓦多](../Page/萨尔瓦多.md "wikilink")、[洪都拉斯](../Page/洪都拉斯.md "wikilink")、[海地及](../Page/海地.md "wikilink")[非洲國家](../Page/非洲.md "wikilink")（）之時講說
" 這些[屎洞向我們發送他們不想要的人](../Page/屎.md "wikilink") (Those **shitholes** send
us the people that they don’t want)" \[123\]。官方並沒有否認，也有人認為特朗普不是講 "shit
**hole**" 而是講 "屋外廁所（[shit
**house**](../Page/:en:Outhouse.md "wikilink")）"\[124\]。[民主党反駁他](../Page/民主党_\(美国\).md "wikilink")，其中[柯瑞·布克大發雷霆](../Page/柯瑞·布克.md "wikilink")\[125\]\[126\]。

2018年4月，美国司法部长[杰夫·塞申斯表示将采取](../Page/杰夫·塞申斯.md "wikilink")“零容忍”政策，起诉所有非法进入美国的外国籍成年人。美国司法部随即在5月7日正式公布这项政策。非法越境的成年人被关押进监狱，因为儿童不能被关进联邦监狱，至6月已有大约2000名儿童在美国南部边境地区与监护人分开，安置在别处。这种强行将一家人拆散的做法受到外界批评，甚至特朗普夫人[梅拉尼娅也表示](../Page/梅拉尼娅·特朗普.md "wikilink")“痛恨看到孩子与家庭分离”。对此特朗普则表示“美国不会成为一个『移民营』，也不会成为『难民收容所』”\[127\]\[128\]\[129\]。6月20日，在外部巨大壓力下，特朗普簽署行政命令要求执法机构继续对非法越境人员提起刑诉诉讼，但在诉讼期间，允许儿童和他们非法入境的父母关押在一起\[130\]。

2019年3月，美国借口[萨尔瓦多](../Page/萨尔瓦多.md "wikilink")、[危地马拉和](../Page/危地马拉.md "wikilink")[洪都拉斯向美国输送大量的移民](../Page/洪都拉斯.md "wikilink")，宣布停止向这三个国家提供援助\[131\]。

### 贸易保护主义

[Trump_Buy_American_Hire_American.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Trump_Buy_American_Hire_American.jpg "fig:Trump_Buy_American_Hire_American.jpg")向汽車工人發表演說\]\]
川普也針對中美的貿易不對等關係大加抨擊，痛批中國正在用商業手段「扼殺美國」，指責中國偷走美國的就業機會，並很有信心表示自己是個很強的談判者，會在跟北京當局会談的時候，「擊敗他」。\[132\]他也批評[北美自由貿易協定](../Page/北美自由貿易協定.md "wikilink")，認為墨西哥的工人搶去大量美國藍領工人的就業機會。

### 對華立場

[中國媒體引述](../Page/中國.md "wikilink")[新華社報道稱](../Page/新華社.md "wikilink")，特朗普認為對華貿易威脅美國利益，警告將對[中國採取懲罰性](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[關稅](../Page/關稅.md "wikilink")，並把它列為「[匯率操縱國](../Page/匯率操縱國.md "wikilink")」。\[133\]他批評中國在[南海問題](../Page/南海問題.md "wikilink")、[台灣問題及](../Page/台灣問題.md "wikilink")[朝鮮半島問題的立場](../Page/朝鮮半島南北關係.md "wikilink")\[134\]，並在當選後破例跟[中華民國總統](../Page/中華民國總統.md "wikilink")[蔡英文](../Page/蔡英文.md "wikilink")[通電話](../Page/川蔡通話.md "wikilink")，認為若中國（大陸）不在貿易問題上讓步，美國則無必要堅守「[一個中國](../Page/一個中國.md "wikilink")」政策。\[135\]

隨後特朗普在2017年2月9日致函[中国领导人](../Page/中华人民共和国最高领导人.md "wikilink")[习近平](../Page/习近平.md "wikilink")，表达对共同推动惠及两国的建设性[中美关系的愿景及祝贺中国民众](../Page/中美关系.md "wikilink")[春节和](../Page/春节.md "wikilink")[元宵节快乐](../Page/元宵节.md "wikilink")。\[136\]9日當晚與習近平通話後表示，美國將加強與中國之間的關係，並認同「一個中國」政策
(Honor America's long-standing "One China"
policy)\[137\]，同時雙方也互相邀請對方來自己國家會面。\[138\]\[139\]\[140\]

2017年10月25日，[习近平在](../Page/习近平.md "wikilink")[中共十九届一中全会上再次当选](../Page/中国共产党第十九届中央委员会第一次全体会议.md "wikilink")[中共中央总书记](../Page/中国共产党中央委员会总书记.md "wikilink")，特朗普第一时间致电习近平祝贺他连任[中国最高领导人和](../Page/中华人民共和国最高领导人.md "wikilink")[中共十九大胜利闭幕](../Page/中国共产党第十九次全国代表大会.md "wikilink")，两人又讨论了[朝鲜和](../Page/朝鲜核问题.md "wikilink")[贸易问题](../Page/中美经贸关系.md "wikilink")。\[141\]

### 批評盟友

川普批評[日本沒有履行](../Page/日本.md "wikilink")[美日同盟的責任](../Page/美日安保條約.md "wikilink")，當有事發生時，美國一定要保衞日本，但相反如果美國遇襲，日本人卻可「安坐家中開着他們的[索尼](../Page/索尼.md "wikilink")[電視機](../Page/電視機.md "wikilink")」，隔岸觀火。\[142\]他要求日本全額支付[駐日美軍的費用](../Page/駐日美軍.md "wikilink")，否則撤走所有駐日美軍。\[143\]他認為美國應讓日本和韓國建立本身的[核武軍備](../Page/核武.md "wikilink")，以抗衡[朝鮮和](../Page/朝鮮.md "wikilink")[中國的威脅](../Page/中國.md "wikilink")，毋須再倚賴美國的核子保護傘。\[144\]

### 限制穆斯林移民

2015年11月19日，共和黨總統參選人特朗普表示，他將要求美國設立回教徒（[穆斯林](../Page/穆斯林.md "wikilink")）資料庫，強制住在美國的穆斯林登記，方便掌握他們的行蹤。\[145\]

在[2015年圣贝纳迪诺枪击案發生後](../Page/2015年圣贝纳迪诺枪击案.md "wikilink")，特朗普於2015年12月7日表示如果他當選總統，將暫時禁止外國穆斯林進入美國，直至更妥善的安全措施落實為止。\[146\]\[147\]\[148\]川普援引一些「民調」，說那些數據證明「穆斯林人口有相當多數仇恨美國」。他說：「[回教律法授權殘暴行事](../Page/伊斯蘭教法.md "wikilink")，包括謀殺[非信徒](../Page/卡菲勒.md "wikilink")，砍頭，以及其他更不可思議的行動，這些行動對美國人構成威脅。」他說，「誰都一眼可見」所有穆斯林都恨美國，「我們不能任由我們的國家受害於那些只相信[聖戰](../Page/聖戰主義.md "wikilink")，沒有理性也不尊重生命的人」。

白宮副國家安全顧問羅茲說，川普的說法「完全和美國價值相反」，侵犯[美國憲法第一條修正案的](../Page/美國憲法第一條修正案.md "wikilink")[宗教自由](../Page/宗教自由.md "wikilink")。\[149\]\[150\]

特朗普引用[美國政府在](../Page/美國政府.md "wikilink")[二次大戰時期](../Page/二次大戰.md "wikilink")[拘捕](../Page/拘捕.md "wikilink")、[軟禁甚至](../Page/軟禁.md "wikilink")[驅逐來自](../Page/驅逐.md "wikilink")[軸心國的移民為例子支持自己](../Page/軸心國.md "wikilink")。\[151\]\[152\]

川普後來澄清身為[美國公民或在](../Page/美國公民.md "wikilink")[美軍服役的穆斯林不在此限](../Page/美軍.md "wikilink")，仍然可以進入美國。\[153\]特朗普提議的措施是臨時性質，\[154\]等到有了「更好的甄別方法」就可以終止。\[155\]

特朗普的提議得到廣大共和黨選民的支持，[美國廣播公司新聞與](../Page/美國廣播公司.md "wikilink")[華盛頓郵報進行的一項調查顯示有](../Page/華盛頓郵報.md "wikilink")59%共和黨選民支持禁止外國穆斯林入境，以全國人口計則為36%選民支持禁止外國穆斯林入境\[156\]。

### 反猶言論

2016年7月他在推特批評，民主黨對手[希拉蕊·柯林頓是](../Page/希拉蕊·柯林頓.md "wikilink")「歷來最貪污的參選人！」，但是他用百元美鈔為底，並放上象徵猶太人的[大衛之星而招致撻伐](../Page/大衛之星.md "wikilink")，他不僅被批評在[反猶](../Page/反猶.md "wikilink")，還被與[希特勒](../Page/希特勒.md "wikilink")、[墨索里尼相提並論](../Page/墨索里尼.md "wikilink")。\[157\]\[158\]

不過特朗普在就任總統前已顯露強烈的親[以色列立場](../Page/以色列.md "wikilink")，並表示將會承認[耶路撒冷為](../Page/耶路撒冷.md "wikilink")[以色列首都](../Page/以色列.md "wikilink")。\[159\]

### 侮辱女性言論

2015年8月，在[-{zh-cn:福克斯新闻频道; zh-tw:福斯新聞頻道;
zh-hk:霍士新聞頻道;}-舉行的首次共和黨總統初選電視辯論中](../Page/福斯新聞頻道.md "wikilink")，暗指對他尖銳提問的女主播月經來潮，貶抑女性可能造成的傷害令共和黨人焦慮不已。川普過去多次在推特貼文侮辱女性，福斯新聞當家女主播[凱利上周四在辯論會中質問他](../Page/梅根·凯利.md "wikilink")，這種男人是否適合參選總統，雙方唇槍舌劍，也讓辯論會吸引2400萬觀眾，打破美國非體育類有線電視節目最高收視率。翌日川普受訪問時稱對凱利「不怎麼尊敬」，「你可以看到血從她眼睛、從她身上其他地方流出」，暗指凱利正值生理期，莫名其妙說法引起撻伐。\[160\]\[161\]此後他並無道歉，更一度杯葛凱利有份主持的共和黨總統初選電視辯論，但後來與她達成和解並出席其節目。

2016年10月7日，[华盛顿郵報發佈了一支錄於](../Page/华盛顿郵報.md "wikilink")2005年的影片，片中川普和[比利·布希](../Page/比利·布希.md "wikilink")（[小布希的堂弟](../Page/小布希.md "wikilink")，[老布希為他的伯父](../Page/老布希.md "wikilink")）高談對女性極不尊重的言論。川普在片中說他會直接親吻女性、身為明星的他，可以對女性做任何事、甚至抓她們的「[鮑魚](../Page/鮑魚.md "wikilink")」（pussy，指[女陰](../Page/女陰.md "wikilink")），並說到他如何約一名已婚女性去買家具，以試圖和對方發展關係。川普說他只是在開玩笑，公開為此道歉，然後隨即指控[比爾·柯林頓在任總統期間曾經多次性侵女性](../Page/比爾·柯林頓.md "wikilink")，還邀請被害人說明，被害人還表達支持他，他指出柯林頓所做的比他所说的更為惡劣，包含[莱文斯基丑闻](../Page/莱文斯基丑闻.md "wikilink")。\[162\]\[163\]

影片造成各方的強烈批評，包括許多共和黨員，如[共和黨全國委員會主席](../Page/共和黨全國委員會.md "wikilink")[赖因斯·普里巴斯](../Page/赖因斯·普里巴斯.md "wikilink")、特朗普的副總統參選人[麥克·彭斯和參議員共和黨領袖](../Page/麥克·彭斯.md "wikilink")[密契·麥康諾等人都表示他們不同意川普的言論](../Page/密契·麥康諾.md "wikilink")（但仍表示會繼續支持特朗普競選總統）\[164\]，前總統參選人[約翰·馬侃進一步表示不再支持特朗普](../Page/約翰·馬侃.md "wikilink")\[165\]。共和黨全國委員會隨即取消對特朗普的選舉支援，但繼續支持其競選\[166\]\[167\]。眾議院發言人[保羅·萊恩停止為川普拉票](../Page/保羅·萊恩.md "wikilink")，選舉前一直沒有為他站台\[168\]\[169\]\[170\]\[171\]\[172\]。參議院中接近三分之一的共和黨員表示不會投給川普\[173\]，但也有許多共和黨的議員仍然支持川普\[174\]。有數十位共和黨議員要求川普退選，讓他的副總統參選人彭斯接手\[175\]。這個「[更衣室談話](../Page/更衣室.md "wikilink")」也根本不是在更衣室，言論也直接引來運動員的批評，還說川普醜化更衣室的形象，並表明他們從來沒有聽過在男性更衣室有過與川普類似的言論。

### 网络言論

而上述言論被[紐約時報整理後](../Page/紐約時報.md "wikilink")，在2016年10月23日刊登兩大頁，顯示他用[推特至少批評過](../Page/推特.md "wikilink")282個特定對象，包含[希拉蕊·柯林頓](../Page/希拉蕊·柯林頓.md "wikilink")、[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[英國掩飾](../Page/英國.md "wikilink")[穆斯林的問題](../Page/穆斯林.md "wikilink")、[伊朗在背後搞一堆事情](../Page/伊朗.md "wikilink")、[沙烏地阿拉伯](../Page/沙烏地阿拉伯.md "wikilink")、共和黨重要人物及民主黨重要人士、批評[默克爾針對難民的政策毀滅](../Page/默克爾.md "wikilink")[德國](../Page/德國.md "wikilink")，不只如此批評政治人物，還不乏批評奧運選手「不是好人」、演員揮高爾夫球桿「不夠運動風」等等。部分也成為[極右派的有利說詞](../Page/極右派.md "wikilink")。\[176\]

### 种族问题

2016年9月，[NFL黑人球员](../Page/NFL.md "wikilink")在奏国歌时，拒绝起立抗议种族歧视，引起轰动，后来有更多球员效仿科林的行为。特朗普曾经声称“叫那个家伙去找个更好的国家吧”，“如果有人不喜欢美国，不必祈求改变，直接滚出去最快了”。2017年9月22日晚，特朗普在阿拉巴马州的集会演讲时再次提及此事，并辱骂该黑人球员是“狗娘养的”（son
of a bitch）\[177\]。

[2017年团结右翼集会发生白人种族主义者引发的骚乱](../Page/2017年团结右翼集会.md "wikilink")，事后特朗普抨擊雙方的暴力舉動，但是被自由派媒體認為含糊其詞\[178\]。

### 竞选资金支付封口费

2018年8月21日，特朗普前私人律师主动就8项罪名认罪。其中一项为受特朗普指使，动用竞选资金向特朗普婚外情对象支付至少两笔封口费，以免影响特朗普2016年大选前景。由于这一行为特朗普涉嫌违规竞选，科恩认罪备受关注。22日，特朗普接受[福克斯新闻频道专访时表示](../Page/福克斯新闻频道.md "wikilink")，自己的前律师迈克尔·科恩给两名声称与其有婚外情女性的“封口费”并不违法，因为这笔钱是他自己出的，并没有动用竞选资金\[179\]\[180\]。

### 全球領導人信任度低於中俄

[皮尤研究中心](../Page/皮尤研究中心.md "wikilink")2018年5月至8月在全球25個國家進行調查，有多達70%受訪者表示對川普缺乏信心，僅有27%受訪者信任川普處理國際事務，這項數字低於[俄罗斯总统](../Page/俄罗斯总统.md "wikilink")[普京與](../Page/普京.md "wikilink")[中国国家主席](../Page/中华人民共和国主席.md "wikilink")[習近平](../Page/習近平.md "wikilink")。\[181\]
\[182\] \[183\]

### 「逃稅門」

2018年10月，《紐約時報》調查發現，川普家族利用空殼公司轉移資產，在其父親弗雷德去世後向政府申報資產時，低報了價值數億美元的資產。

該調查報導稱：通過一系列逃稅措施，川普的父母向子女們轉移了超過10億美元的財富，這可能產生至少5.5億美元的稅收，而川普總共僅支付了5220萬美元。\[184\]\[185\]

## 榮譽博士

  - [理海大學榮譽法學博士](../Page/理海大學.md "wikilink")（1988年）
  - [華格納學院榮譽人文學博士](../Page/華格納學院.md "wikilink")（2004年）
  - [自由大學榮譽商學博士](../Page/自由大學.md "wikilink")（2012年）
  - [自由大學榮譽法學博士](../Page/自由大學.md "wikilink")（2017年）

## 注释

## 參考資料

## 參考書目

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 外部链接

  - [總統網站](https://www.whitehouse.gov/administration/president-trump)

  - [唐納德·J·特朗普為總統競選的網站](https://www.donaldjtrump.com/)

  - （官方）

  - （個人）

  -
  - [“唐納德·特朗普所收集的新聞和評論”](https://www.nytimes.com/topic/person/donald-trump)，[纽约时报](../Page/纽约时报.md "wikilink")

  - [“唐納德·特朗普所收集的新聞和評論”](https://web.archive.org/web/20170223112959/http://topics.wsj.com/person/T/Donald-Trump/159)，[华尔街日报](../Page/华尔街日报.md "wikilink")

  -
  -
  - [WWE檔案](http://www.wwe.com/superstars/donald-trump)

[Category:唐納·川普](../Category/唐納·川普.md "wikilink")
[Category:美国总统](../Category/美国总统.md "wikilink")
[Category:美国企业家](../Category/美国企业家.md "wikilink")
[Category:美國億萬富豪](../Category/美國億萬富豪.md "wikilink")
[Category:美國非虛構作品作家](../Category/美國非虛構作品作家.md "wikilink")
[Category:美國電視主持人](../Category/美國電視主持人.md "wikilink")
[Category:飛黃騰達](../Category/飛黃騰達.md "wikilink")
[Category:美國共和黨總統候選人](../Category/美國共和黨總統候選人.md "wikilink")
[Category:2016年美國總統選舉候選人](../Category/2016年美國總統選舉候選人.md "wikilink")
[Category:商人出身的總統](../Category/商人出身的總統.md "wikilink")
[Category:右翼民粹主義](../Category/右翼民粹主義.md "wikilink")
[Category:福坦莫大學校友](../Category/福坦莫大學校友.md "wikilink")
[Category:宾夕法尼亚大学沃顿商学院校友](../Category/宾夕法尼亚大学沃顿商学院校友.md "wikilink")
[Category:皇后區出身人物](../Category/皇后區出身人物.md "wikilink")
[Category:德國裔美國人](../Category/德國裔美國人.md "wikilink")
[Category:蘇格蘭裔美國人](../Category/蘇格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:現任國家領導人](../Category/現任國家領導人.md "wikilink")
[Category:美国房地产商](../Category/美国房地产商.md "wikilink")
[Category:二十世紀美國企業家](../Category/二十世紀美國企業家.md "wikilink")
[Category:美国投资者](../Category/美国投资者.md "wikilink")
[Category:美國電影男演員](../Category/美國電影男演員.md "wikilink")
[Category:美國男作家](../Category/美國男作家.md "wikilink")
[Category:美国政治作家](../Category/美国政治作家.md "wikilink")
[Category:暗殺未遂倖存者](../Category/暗殺未遂倖存者.md "wikilink")
[Category:纽约州共和党人](../Category/纽约州共和党人.md "wikilink")
[Category:曼哈顿人](../Category/曼哈顿人.md "wikilink")
[Category:2020年美國總統選舉](../Category/2020年美國總統選舉.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12. [previousAll The 100 unsexiest
    men 2007: 100-91](http://www.thephoenix.com/article_ektid37369.aspx)By
    PHOENIX STAFF April 13, 2007 in All Ultimate Lists

13.

14. [共和黨的激變](https://theinitium.com/article/20160323-opinion-zhangtiehchih-trumpandsanders/)
    [端傳媒](../Page/端傳媒.md "wikilink")

15. [張鐵志：杜林普、保守主義與美國白人的焦慮](https://theinitium.com/article/20160323-opinion-zhangtiehchih-trumpandsanders/)
    [端傳媒](../Page/端傳媒.md "wikilink")

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24. [美国大选｜人身攻击主导第二场辩论：特朗普重提克林顿性丑闻](https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_1540717).澎湃新闻.

25. [美国总统大选“互黑”三辩之跑题和人身攻击](http://www.xinhuanet.com/world/2016-10/21/c_129331131.htm).新华网.

26. [特朗普真要把希拉里克林顿送进监狱吗?](http://cn.rfi.fr/%E7%BE%8E%E6%B4%B2/20161111-%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E7%9C%9F%E8%A6%81%E6%8A%8A%E5%B8%8C%E6%8B%89%E9%87%8C%E5%85%8B%E6%9E%97%E9%A1%BF%E9%80%81%E8%BF%9B%E7%9B%91%E7%8B%B1%E5%90%97).rfi.

27. [特朗普赢得２０１６年美国总统选举](http://www.xinhuanet.com/world/2016-11/09/c_1119882518.htm).新华网.

28.

29. Desilver, Drew. "[Trump's victory another example of how Electoral
    College wins are bigger than popular vote
    ones](http://www.pewresearch.org/fact-tank/2016/12/20/why-electoral-college-landslides-are-easier-to-win-than-popular-vote-ones/)",
    [Pew Research Center](../Page/Pew_Research_Center.md "wikilink")
    (December 20, 2017).

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50. [US to continue 'signature
    strikes'](https://www.theguardian.com/us-news/2016/jul/01/obama-continue-signature-strikes-drones-civilian-deaths)

51. [外交政策雜誌-Obama’s Most Dangerous Drone Tactic Is Here to
    Stay](https://foreignpolicy.com/2016/04/05/obamas-most-dangerous-drone-tactic-is-here-to-stay/)

52. [外交政策雜誌-Counting civilian casualties in CIA’s drone
    war](https://foreignpolicy.com/2012/11/02/counting-civilian-casualties-in-cias-drone-war/)

53. [MPN - killed by U.S. drone
    strikes](https://www.mintpressnews.com/report-1-in-3-deaths-caused-by-us-drone-strikes-this-year-in-yemen-were-civilians/252058/)

54. [mondialisation.ca - Obama’s
    Drone](https://www.mondialisation.ca/pakistan-yemen-somalia-libya-obamas-drone-casualty-numbers-conceals-extensive-us-war-crimes/5533994)

55. [特朗普签行政令：平民伤亡别公开了
    敌人会看](https://new.qq.com/omn/20190307/20190307A0ZGKC.html)

56. [白宮行政命令-Executive Order on Revocation of Reporting
    Requirement](https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/executive-order-revocation-reporting-requirement/)

57. [美国钢铝关税或引发贸易战
    大棒无论西东](http://www.bbc.com/zhongwen/simp/business-43261261).BBC中文网.\[2018-03-03\].

58. [贸易战来势汹汹
    美宣布对华600亿美元商品加税](http://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-43500214).BBC中文网.\[2018-03-23\].

59. [美国财长姆努钦：与中国进行了良好对话](https://cn.nikkei.com/politicsaeconomy/investtrade/30343-2018-05-04-11-27-34.html).日经中文网.

60. [中美就经贸磋商发表联合声明](http://www.xinhuanet.com/fortune/2018-05/20/c_1122857981.htm).新华网.

61. [美暂停向中国征税 企业家抨特朗普中计](http://www.kwongwah.com.my/?p=519911).光华网.

62. [特朗普对500亿美元中国产品征收25%关税](https://www.rfa.org/mandarin/yataibaodao/jingmao/yl-06152018104651.html).自由亚洲电台.

63. [中美贸易战升温：两国互征关税
    不排除继续以牙还牙](http://www.bbc.com/zhongwen/simp/chinese-news-44498506).BBC.

64. [反击美国
    中国对美600亿商品加征关税](https://www.voachinese.com/a/news-china-says-it-will-implement-60-billion-in-tariffs-on-the-us-effective-20180918/4576450.html).美国之音.

65. [美中贸易战令美国出口中国的猪下水等滞销](https://www.rfa.org/mandarin/Xinwen/12-07172018162739.html).自由亚洲电台.

66. [贸易战浓云密布
    川普向美农民提供120亿美元紧急援助](https://www.voachinese.com/a/us-farmer-20180724/4497982.html).美國之音.

67.

68.

69. [特朗普暂时豁免欧盟、澳大利亚等国的钢铝关税到5月](http://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2018-03-23/doc-ifysnevm0118857.shtml).新浪财经.\[2018-03-23\].

70. [美国周五开始对欧盟及加墨进口钢铝征收关税](https://www.voachinese.com/a/us-eu-tariffs-20180531/4418962.html).美国之音.

71. [俄罗斯就美国钢铝关税诉诸世贸组织](http://www.xinhuanet.com/world/2018-06/30/c_1123059052.htm).新华网.

72. [欧盟将对美国28亿欧元产品加征关税
    报复清单针对性强](http://www.xinhuanet.com/world/2018-06/16/c_129895201.htm).新华网.

73. [印度土耳其加入征税报复行动
    美国与全世界贸易战火点燃](https://www.zaobao.com.sg/news/world/story20180622-869148).联合早报.

74. [俄罗斯宣布对美国部分产品加征25-40%的关税](http://economy.caijing.com.cn/20180706/4482574.shtml).财经网.

75. [特朗普暂不对欧盟汽车课税
    中美贸易战火扼杀高通/NXP合并](https://cn.reuters.com/article/wrapup-trump-eu-car-tariff-qualcomm-0726-idCNKBS1KG0Z6).路透.

76.

77.

78.
79.

80.

81.

82.

83.

84.
85.

86.

87.

88. Official website. [Protecting our Second Amendment rights will make
    America great
    again](https://www.donaldjtrump.com/positions/second-amendment-rights)
     "There has been a national background check system in place since
    1998 ... Too many states are failing to put criminal and mental
    health records into the system ... What we need to do is fix the
    system we have and make it work as intended." Retrieved: October 21,
    2015.

89.

90. February 27, 2015. (Excerpt from Donald Trump Remarks at CPAC).
    [Donald Trump on
    Marijuana.](http://www.c-span.org/video/?c4541840/donald-trump-marijuana)
    *C-Span*. Retrieved October 21, 2015.

91.

92.

93.

94.

95.

96.

97.

98.

99.

100. [政經大動盪
     拉美掀難民潮](https://www.chinatimes.com/newspapers/20180830000653-260102)中時電子報，2018年8月30日

101. [觀世界：宏都拉斯難民潮和美國偏激的移民政策](https://www.xuehua.us/2018/11/01/观世界：洪都拉斯难民潮和美国偏激的移民政策/zh-tw/)雪花新聞，2018年11月1日

102. [川普簽署公告
     暫停非法越境者庇護申請](http://www.epochtimes.com/b5/18/11/9/n10842147.htm)大紀元，2018年11月10日

103.

104.

105.

106.

107.

108.

109.

110.

111.

112.

113.

114.

115.

116.

117.

118.

119.

120. [川普移民政策
     似1930年大遣返](http://www.worldjournal.com/3407482/article-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%A7%BB%E6%B0%91%E6%94%BF%E7%AD%96-%E4%BC%BC1930%E5%B9%B4%E5%A4%A7%E9%81%A3%E8%BF%94/?npg=2)
     ，世界新聞網

121. [川普惹毛墨西哥移民](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201508310022-1.aspx)，中央通訊社

122. [心情不好就揍他川普：選上總統將驅逐非法移民](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201508160134-1.aspx)，中央通訊社

123.

124.

125.

126.

127. [儿童与家人分离
     特朗普移民政策被批“零人性”](http://edu.sina.com.cn/a/2018-06-19/doc-iheauxvz3788911.shtml).新浪网.

128. [梅拉尼娅一鸣惊人
     与特朗普移民政策唱反调](http://www.bbc.com/zhongwen/simp/world-44520432).BBC中文.

129. [六周内近2000儿童与父母被迫分离
     特朗普坚称：美国不会成为“移民营”](http://www.xinhuanet.com/world/2018-06/19/c_129896373.htm).新华网.

130. [特朗普停止带走非法移民子女
     国会借推移民改革](http://international.caixin.com/2018-06-21/101273894.html).財新網.

131. [美停止援助中美洲的移民国家](https://www.voachinese.com/a/us-cutting-off-aid-to-central-american-countries-30032019/4855179.html)

132.

133.

134.

135.

136.

137.

138.

139.

140.

141.

142.

143.

144.

145. [川普要穆斯林登記
     被諷「恐懼政治學」](http://udn.com/news/story/8988/1328998-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E8%A6%81%E7%A9%86%E6%96%AF%E6%9E%97%E7%99%BB%E8%A8%98-%E8%A2%AB%E8%AB%B7%E3%80%8C%E6%81%90%E6%87%BC%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%AD%B8%E3%80%8D)，2015-11-22，[聯合新聞網](../Page/聯合新聞網.md "wikilink")

146. Scott, Eugene. ["Trump: My Muslim friends don't support my
     immigration
     ban"](http://www.cnn.com/2015/12/13/politics/donald-trump-muslim-ban-state-of-the-union/),
     [CNN](../Page/CNN.md "wikilink") (December 13, 2015).

147. ["Voters Like Trump's Proposed Muslim
     Ban"](http://www.rasmussenreports.com/public_content/politics/current_events/immigration/december_2015/voters_like_trump_s_proposed_muslim_ban),
     [Rasmussen Reports](../Page/拉斯穆森报导.md "wikilink"). Retrieved
     December 18, 2015.

148. Barro, Josh. ["How Unpopular Is Trump's Muslim Ban? Depends How You
     Ask"](http://mobile.nytimes.com/2015/12/16/upshot/how-unpopular-is-trumps-muslim-ban-depends-how-you-ask.html?_r=0&referer=https://www.google.com/),
     *[The New York Times](../Page/The_New_York_Times.md "wikilink")*
     (December 15, 2015).

149. [搶先開戰
     川普：禁穆斯林入美](http://udn.com/news/story/7599/1365641-%E6%90%B6%E5%85%88%E9%96%8B%E6%88%B0-%E5%B7%9D%E6%99%AE%EF%BC%9A%E7%A6%81%E7%A9%86%E6%96%AF%E6%9E%97%E5%85%A5%E7%BE%8E)，2015-12-09，[聯合新聞網](../Page/聯合新聞網.md "wikilink")

150. [加州槍擊案後
     川普力倡全面禁止穆斯林入境](http://www.nownews.com/n/2015/12/08/1912356)，2015-12-08，NowNews

151. Did a CNN Commentator Provides Donald Trump with a Defense of his
     Proposed Muslim Ban?, Erik Wemple, Washington Post, August 12,
     2015,
     [1](https://www.washingtonpost.com/blogs/erik-wemple/wp/2015/12/08/did-a-cnn-commentator-provide-donald-trump-with-a-defense-for-his-proposed-muslim-ban/)

152.

153. "Trump's plan would block all Muslims from entering the United
     States, with an exception for U.S. citizens who are Muslim, who
     would come and go as they wish... 'If a person is a Muslim, goes
     overseas and comes back, they can come back. They're a citizen.
     That's different,' Trump said.", ["Donald Trump Stands by Barring
     Muslims Despite Bipartisan
     Criticism"](http://abcnews.go.com/Politics/donald-trump-stands-barring-muslims-criticism/story?id=35640361),
     John Santucci, ABC News, December 8, 2015.

154.
155.
156.

157.

158.

159.

160.

161. [川普拒道歉
     自認「珍視女性」](http://udn.com/news/story/6813/1112001-%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%8B%92%E9%81%93%E6%AD%89-%E8%87%AA%E8%AA%8D%E3%80%8C%E7%8F%8D%E8%A6%96%E5%A5%B3%E6%80%A7%E3%80%8D)，2015-08-11，聯合新聞網

162.

163.

164.

165.

166.

167.

168.
169.

170.

171.

172.

173.

174.

175.

176.

177. [特朗普集会爆粗口：拒唱国歌的黑人球员是“孙子”](http://www.guancha.cn/america/2017_09_23_428388.shtml).观察者网.

178. [美国夏洛茨维尔暴乱：川普态度含糊，是在回避什么？](https://3g.163.com/all/article/CRUN4TP990014TPA.html).网易新闻.

179. [贴身律师认罪距离特朗普被弹劾有多远](http://news.dwnews.com/global/news/2018-08-24/60080125.html).多维新闻.

180. [特朗普：
     我发过推特的！艳星封口费我自己出的钱，不违法！](http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-08/12806328.html).环球网.

181. [全球領導人信任度調查
     川普低於普丁和習近平](http://www.cna.com.tw/news/aopl/201810020063.aspx).台灣.中央通訊社.

182. [國際社會信任度民調出爐
     川普輸給習近平](http://news.ltn.com.tw/news/world/breakingnews/2568344).自由時報.

183. [國際民調解密
     川普信任度輸給習近平](https://www.cw.com.tw/article/article.action?id=5092332).天下雜誌.

184.

185.